世界盃十個「美斯」，九個運滯！

雖然美斯在世界盃十六強止步，但美斯迷不用太失望，因為今屆除了球王美斯外，還有九個翻版美斯。即使真身美斯已告出局，世界盃仍然不乏美斯。縱觀本屆賽事，九個擁有「美斯」稱號的球員，際遇雖然各有不同，但共通點是跟美斯一樣，在俄羅斯過得不太順遂，只有一人例外，目前仍在爭標路途奮進。

「伊朗美斯」宣佈退隊
在世界盃出局後，「美斯」正式宣佈，從此退出國際賽了。不過，這次引退的是「伊朗美斯」阿斯蒙 (Sardar Azmoun)。阿斯蒙年僅23歲，效力俄超著名球會魯賓卡山，被國民寄予厚望，但在世界盃表現令人失望，成為球迷眾矢之的，母親更因而病情加重，阿斯蒙感到心灰和內疚，決定告退，專心侍母。

「埃及美斯」零分出局
埃及翼鋒沙拿 (Mohamed Salah) 因為個人技術出眾，曾獲意大利傳媒封為「埃及美斯」。這名利物浦射手上季的表現好得如有神助，貴為英超首席射手，更帶領紅軍殺入歐聯決賽，被貼有機會問鼎金球獎三甲位置。可惜沙拿受到在歐聯所受肩傷影響，在世界盃首仗倦勤，縱使兩戰都有入球，仍逃不過球隊以零分出局的厄運。

「俄羅斯美斯」主場當黑
俄羅斯較少出產技術型球員，物以罕為貴，迪沙哥夫 (Alan Dzagoev) 早年被稱為「俄羅斯美斯」，更曾傳出引來利物浦報價求購，不過，這名莫斯科中央陸軍的10號球員，近年狀態持續向下，更不幸的是，俄羅斯世界盃並沒有為他帶來主場之利，在江東父老面前踢了24分鐘，就拉傷大腿退下火線，據聞傷勢不輕，很可能錯過本屆餘下賽事。

「塞爾維亞美斯」15分鐘完事
比起迪沙哥夫的24分鐘，「塞爾維亞美斯」施夫高域 (Andrija Zivkovic) 的上陣時間更彌足珍貴，只在對戰巴西時以後備身份，首嚐國際大賽15分鐘。年僅21歲的施夫高域來頭不少，17歲就當上塞超勁旅柏迪遜的隊長，同時成為國家隊歷來最年輕上陣球員，2015年助塞爾維亞勇奪U20世青盃冠軍，目前效力於葡超班霸賓菲加。

「南韓美斯」無緣大戰
「南韓美斯」李昇祐初登大台，作為國家隊中最年輕的一員，一入隊即被委以重任，成為10號球衣主人，在世界盃中有兩場後備上陣紀錄，但無緣參與擊敗德國的經典大戰。雙十年華的李昇祐看來一臉稚氣，身型有如U16，但踢法相當成熟，與美斯一樣同屬巴塞青訓產品，上季於意甲效力維羅納，被譽為亞洲最有前途的明日之星。

「瑞士美斯」祝捷惹禍
好波之人沙基利 (Xherdan Shaqiri) 質素毋庸置疑，但水準略欠穩定，在「雙瑞大戰」未能發揮出理想水平，球隊平白錯過晉身八強的機會。在分組賽瑞士反勝塞爾維亞一役中，沙基利和隊友格列薩加因打出帶有政治訊息的「雙頭鷹」手勢，作為入球慶祝方式，被塞方足總投訴屬於挑釁行為，惹起一場政治風波，因而被判罰款。

「新美斯」坐冷板櫈
祖雲達斯進攻核心戴巴拿 (Paulo Dybala) 被阿根廷球迷視為美斯接班人，他本人亦曾表示視美斯為偶像，希望幫助美斯贏取世界盃。可惜事與願違，這名身價估計超過一億歐元的天才球星，雖然能勝任中前場多個位置，但始終無法取得阿根廷主帥森保利的信任，只在兵敗克羅地亞一役，獲派上陣22分鐘，其餘時間只能留守後備席，把機會讓給表現平庸的隊友。

「沙特美斯」毫無建樹
「沙特美斯」艾穆華勒 (Fahad Al-Muwallad) 雖然與美斯一樣在西甲搵食，但這名1米69的利雲特前鋒，除了身高之外，似乎沒有什麼與美斯相像，三場分組賽踢得無影無蹤。在沙特阿拉伯力壓埃及的唯一勝仗中，艾穆華勒亦不見起色，連續兩場在比賽下半場被換走。

「英格蘭美斯」四強有望
在眾多「美斯」中，以「英格蘭美斯」連加特 (Jesse Lingard) 運程最好，首次出席世界盃，即與中門大開的巴拿馬同組，個人取得入球之餘，更以6：1大勝。英格蘭在十六強亦有幸運之神眷顧，憑互射十二碼驚險晉級，更好運的是在小組得到次名，編到避開大熱門巴西、法國和比利時的康莊大道。英軍下仗面對瑞典，可謂四強在望，尤其是他們有連加特——三年前在U21歐國盃，他曾射入全場唯一入球，助幼獅擊敗瑞典。

收到收到

葡萄牙美斯， c朗拿度

咁撚多美斯

乜撚野英格蘭美斯

咁多件應該沙基利最廢

真美斯仲慘 比豬隊友雷

連美斯

陳美詩呢

葡萄牙陳7 ， c朗拿度

以為有馬里奧高美斯份

狗屎垃圾又美斯

美沙呢？

我係香港美斯，連外圍賽都過唔到

仲美斯？ 依家係美沙的時代了

on9, 無尼日利亞美斯2&B?

新c朗，唔知又有冇事

英格蘭美斯係史達寧

麥巴比

On9 不嬲英格蘭美斯都係我

美斯係阿根廷連加特

zaha, depay

美斯好撚慘

250係英超美斯

Lingard 都可叫美斯